var words = 
[
    {
        "question": "أَتَاهُمْ",
        "answer": "has come to them",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atāhum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآتَيْنَا",
        "answer": "surely We (would) have given",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَآتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَاهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "Is (it) when",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مِنَ السَّمَاءِ إِلَى الْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "for the Children of Israel",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُ",
        "answer": "eat",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulu",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَامُهُمْ وَأَنْفُسُهُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْفَ",
        "answer": "a thousand",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "alfa",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْف",
        "waznEnglish": "thousand",
        "waznTlit": "alf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "965",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "966",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "967",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "968",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "969",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "970",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1460",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1461",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ فَسَقُوا فَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2108",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "517",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مِنَ السَّمَاءِ إِلَى الْأَرْضِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "518",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "519",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "520",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the affair",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مِنَ السَّمَاءِ إِلَى الْأَرْضِ ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِنَا",
        "answer": "by Our Command",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrinā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَئِمَّةً",
        "answer": "leaders",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "a-immatan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَّا",
        "answer": "As for",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ فَسَقُوا فَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانُهُمْ",
        "answer": "their belief",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānuhum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنًا",
        "answer": "a believer",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ مُؤْمِنًا كَمَنْ كَانَ فَاسِقًا لَا يَسْتَوُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانِ",
        "answer": "(of) man",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insāni",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَأْوَىٰ",
        "answer": "(of) Refuge",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "l-mawā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ نُزُلًا بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَمَأْوَاهُمُ",
        "answer": "then their refuge",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "famawāhumu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ فَسَقُوا فَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "of (the) Verses",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "of Our Verses",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا وَكَانُوا بِآيَاتِنَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely, are Signs",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَدَأَ",
        "answer": "and He began",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "wabada-a",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْصَرْنَا",
        "answer": "we have seen",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣarnā",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَامُهُمْ وَأَنْفُسُهُمْ أَفَلَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارَ",
        "answer": "and the sight",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāra",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَنِي",
        "answer": "for the Children of Israel",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "libanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمَا",
        "answer": "(is) between them",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجُرُزِ",
        "answer": "[the] barren",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 238,
        "tlit": "l-juruzi",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا",
        "rootWord": "ج ر ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ر ز",
        "waznEnglish": "barren",
        "waznTlit": "jīm rā zāy",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّا مِنَ الْمُجْرِمِينَ مُنْتَقِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَزَاءً",
        "answer": "(as) a reward",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "jazāan",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَآء",
        "waznEnglish": "avail",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He made",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ مَاءٍ مَهِينٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَاهُ",
        "answer": "And We made it",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnāhu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We made",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَجَافَىٰ",
        "answer": "Forsake",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 252,
        "tlit": "tatajāfā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ج ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ف و",
        "waznEnglish": "to forsake",
        "waznTlit": "jīm fā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "together",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ حَقَّ الْقَوْلُ مِنِّي لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُوبُهُمْ",
        "answer": "their sides",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 263,
        "tlit": "junūbuhum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ج ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنب",
        "waznEnglish": "and keep me away",
        "waznTlit": "janb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنَّةِ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jinati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ حَقَّ الْقَوْلُ مِنِّي لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "(are) Gardens",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "made good",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَنَ",
        "waznEnglish": "to do good",
        "waznTlit": "aḥsana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ حَقَّ الْقَوْلُ مِنِّي لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِ",
        "answer": "(the) praises",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " خَرُّوا سُجَّدًا وَسَبَّحُوا بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُوا",
        "answer": "come out",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhrujū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنُخْرِجُ",
        "answer": "then We bring forth",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fanukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَرُّوا",
        "answer": "fall down",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "kharrū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْفِيَ",
        "answer": "is hidden",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "ukh'fiya",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخُلْدِ",
        "answer": "(of) eternity",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khul'di",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَسِينَاكُمْ وَذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُلْد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khul'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَهُ",
        "answer": "He created",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقَ",
        "answer": "(the) creation",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفًا",
        "answer": "(in) fear",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfan",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدَبِّرُ",
        "answer": "He regulates",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yudabbiru",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مِنَ السَّمَاءِ إِلَى الْأَرْضِ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدَبِّرُ",
        "waznEnglish": "to dispose, to arrange",
        "waznTlit": "yudabbiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they call",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَدْنَىٰ",
        "answer": "the nearer",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-adnā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ مَا لَكُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا شَفِيعٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِّرُوا",
        "answer": "they are reminded",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkirū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِّرَ",
        "answer": "is reminded",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkira",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you take heed",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tatadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "So taste",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا بِمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذُوقُوا",
        "answer": "And taste",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "wadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُوقُوا",
        "answer": "Taste",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنُذِيقَنَّهُمْ",
        "answer": "And surely, We will let them taste",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "walanudhīqannahum",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَاقَ",
        "waznEnglish": "to cause taste",
        "waznTlit": "adhāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُءُوسِهِمْ",
        "answer": "their heads",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsihim",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَىٰ",
        "answer": "you (could) see",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "642",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "648",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " خَرُّوا سُجَّدًا وَسَبَّحُوا بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "649",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "650",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَارْجِعْنَا",
        "answer": "so return us",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "fa-ir'jiʿ'nā",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمُ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُوحِهِ",
        "answer": "His spirit",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "rūḥihi",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ سَوَّاهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِنْ رُوحِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُوح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rūḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادُوا",
        "answer": "they wish",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arādū",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَرْعًا",
        "answer": "crops",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "zarʿan",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَبَّحُوا",
        "answer": "and glorify",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wasabbaḥū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا وَسَبَّحُوا بِحَمْدِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُؤْمِنُ بِآيَاتِنَا الَّذِينَ إِذَا ذُكِّرُوا بِهَا خَرُّوا سُجَّدًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَاكِنِهِمْ",
        "answer": "their dwellings",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "masākinihim",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكَن",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلَالَةٍ",
        "answer": "an extract",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 717,
        "tlit": "sulālatin",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ مَاءٍ مَهِينٍ",
        "rootWord": "س ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلَٰلَة",
        "waznEnglish": "slip away",
        "waznTlit": "sulālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَمِعْنَا",
        "answer": "and we have heard",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "wasamiʿ'nā",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "they hear",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ أَفَلَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمْعَ",
        "answer": "the hearing",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "l-samʿa",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ سَوَّاهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِنْ رُوحِهِ وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ مِنَ السَّمَاءِ إِلَى الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَةٍ",
        "answer": "years",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sanatin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَنَة",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sanat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوقُ",
        "answer": "drive",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "nasūqu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَّاهُ",
        "answer": "He fashioned him",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawwāhu",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ سَوَّاهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِنْ رُوحِهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَّىٰ",
        "waznEnglish": "to fashion, to proportion",
        "waznTlit": "sawwā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "established Himself",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَوُونَ",
        "answer": "they are equal",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawūna",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ مُؤْمِنًا كَمَنْ كَانَ فَاسِقًا لَا يَسْتَوُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفِيعٍ",
        "answer": "any intercessor",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafīʿin",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "thanks you give",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِئْنَا",
        "answer": "We (had) willed",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'nā",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَآتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَاهَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "they were patient",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْفَتْحُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "righteous (deeds)",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَضَاجِعِ",
        "answer": "(their) beds",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 880,
        "tlit": "l-maḍājiʿi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ض ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ج ع",
        "waznEnglish": "their places of death",
        "waznTlit": "ḍād jīm ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَلْنَا",
        "answer": "we are lost",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalalnā",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَمَعًا",
        "answer": "and hope",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "waṭamaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " تَتَجَافَىٰ جُنُوبُهُمْ عَنِ الْمَضَاجِعِ يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَمَع",
        "waznEnglish": "Do you hope",
        "waznTlit": "ṭamaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعُدُّونَ",
        "answer": "you count",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "taʿuddūna",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَّ",
        "waznEnglish": "to count",
        "waznTlit": "ʿadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "(the) punishment",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرُجُ",
        "answer": "it will ascend",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "yaʿruju",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْرُجُ",
        "waznEnglish": "to ascend",
        "waznTlit": "yaʿruju",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ مَا لَكُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا شَفِيعٍ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْرَضَ",
        "answer": "he turns away",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "aʿraḍa",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنْ ذُكِّرَ بِآيَاتِ رَبِّهِ ثُمَّ أَعْرَضَ عَنْهَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَعْرِضْ",
        "answer": "So turn away",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "fa-aʿriḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَانْتَظِرْ إِنَّهُمْ مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "528",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "(is the) Knower",
        "pcklId": "834",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْمَلْ",
        "answer": "we will do",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "naʿmal",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ نُزُلًا بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُعِيدُوا",
        "answer": "they (will) be returned",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "uʿīdū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُعِيدُ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "uʿīdu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنٍ",
        "answer": "(for) the eyes",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunin",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the hidden",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْعَزِيزُ الرَّحِيمُ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَفْئِدَةَ",
        "answer": "and feelings",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1098,
        "tlit": "wal-afidata",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ف أ د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ف أ د",
        "waznEnglish": "their hearts",
        "waznTlit": "fā hamza dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَتْحُ",
        "answer": "decision",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fatḥu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْفَتْحُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَتْحِ",
        "answer": "(of) the Decision",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fatḥi",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَاهُ",
        "answer": "He invented it",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarāhu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَقُوا",
        "answer": "are defiantly disobedient",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fasaqū",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ فَسَقُوا فَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسِقًا",
        "answer": "defiantly disobedient",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "fāsiqan",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ مُؤْمِنًا كَمَنْ كَانَ فَاسِقًا لَا يَسْتَوُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْصِلُ",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "yafṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَلَ",
        "waznEnglish": "to set out, to depart, to judge",
        "waznTlit": "faṣala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِقْدَارُهُ",
        "answer": "(the) measure of which is",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "miq'dāruhu",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِقْدَار",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "miq'dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرَّةِ",
        "answer": "(the) comfort",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "qurrati",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرَّة",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "qurrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "little",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ لَكُمُ السَّمْعَ وَالْأَبْصَارَ وَالْأَفْئِدَةَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "(do) they say",
        "pcklId": "1225",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَمْ يَقُولُونَ افْتَرَاهُ بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1226",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا أَإِذَا ضَلَلْنَا فِي الْأَرْضِ أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1227",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "and it (will) be said",
        "pcklId": "1228",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1229",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْفَتْحُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1230",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1683",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ حَقَّ الْقَوْلُ مِنِّي لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "are not arrogant",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yastakbirūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خَرُّوا سُجَّدًا وَسَبَّحُوا بِحَمْدِ رَبِّهِمْ وَهُمْ لَا يَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَكْبَرِ",
        "answer": "the greater",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-akbari",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَنُذِيقَنَّهُمْ مِنَ الْعَذَابِ الْأَدْنَىٰ دُونَ الْعَذَابِ الْأَكْبَرِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْبَر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "akbar",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Scripture",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُكَذِّبُونَ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "tukadhibūna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِي أَحْسَنَ كُلَّ شَيْءٍ خَلَقَهُ وَبَدَأَ خَلْقَ الْإِنْسَانِ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَآتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَاهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا أَرَادُوا أَنْ يَخْرُجُوا مِنْهَا أُعِيدُوا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(the) measure of which is",
        "pcklId": "976",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "977",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَذُوقُوا عَذَابَ الْخُلْدِ بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "978",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ جَزَاءً بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "979",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ كَانَ مُؤْمِنًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "980",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كَمَنْ كَانَ فَاسِقًا لَا يَسْتَوُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "981",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ نُزُلًا بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "982",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "983",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "984",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا بِآيَاتِنَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used (to)",
        "pcklId": "985",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "986",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْفَتْحُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "in (the) meeting",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " بَلْ هُمْ بِلِقَاءِ رَبِّهِمْ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(the) meeting",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا بِمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَائِهِ",
        "answer": "receiving it",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāihi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِرْيَةٍ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1387,
        "tlit": "mir'yatin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا مُوسَى الْكِتَابَ فَلَا تَكُنْ فِي مِرْيَةٍ مِنْ لِقَائِهِ",
        "rootWord": "م ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِرْيَة",
        "waznEnglish": "dispute",
        "waznTlit": "mir'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشُونَ",
        "answer": "they walk about",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ يَمْشُونَ فِي مَسَاكِنِهِمْ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَمْلَأَنَّ",
        "answer": "that I will surely fill",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "la-amla-anna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكُ",
        "answer": "(the) Angel",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malaku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَهِينٍ",
        "answer": "despised",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1423,
        "tlit": "mahīnin",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ مَاءٍ مَهِينٍ",
        "rootWord": "م ه ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ه ن",
        "waznEnglish": "despised",
        "waznTlit": "mīm hā nūn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتِ",
        "answer": "(of) the death",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawti",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَاءٍ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ مَاءٍ مَهِينٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاءَ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māa",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَسُوقُ الْمَاءَ إِلَى الْأَرْضِ الْجُرُزِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُنْذِرَ",
        "answer": "that you may warn",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "litundhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ هُوَ الْحَقُّ مِنْ رَبِّكَ لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٍ",
        "answer": "warner",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrin",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُزُلًا",
        "answer": "(as) hospitality",
        "pcklId": "263",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nuzulan",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَهُمْ جَنَّاتُ الْمَأْوَىٰ نُزُلًا بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُزُل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "nuzul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلُ",
        "answer": "(The) revelation",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlu",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ لَا رَيْبَ فِيهِ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْلَهُ",
        "answer": "his progeny",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1467,
        "tlit": "naslahu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلَ نَسْلَهُ مِنْ سُلَالَةٍ مِنْ مَاءٍ مَهِينٍ",
        "rootWord": "ن س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْل",
        "waznEnglish": "descend",
        "waznTlit": "nasl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسِيتُمْ",
        "answer": "you forgot",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasītum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا بِمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسِينَاكُمْ",
        "answer": "have forgotten you",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasīnākum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا بِمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا إِنَّا نَسِينَاكُمْ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْظَرُونَ",
        "answer": "will be granted respite",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yunẓarūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْتَظِرْ",
        "answer": "and wait",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "wa-intaẓir",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَانْتَظِرْ إِنَّهُمْ مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْتَظِرُونَ",
        "answer": "(are) waiting",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "muntaẓirūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَعْرِضْ عَنْهُمْ وَانْتَظِرْ إِنَّهُمْ مُنْتَظِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْعَامُهُمْ",
        "answer": "their cattle",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿāmuhum",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَامُهُمْ وَأَنْفُسُهُمْ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَفَخَ",
        "answer": "and breathed",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanafakha",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ سَوَّاهُ وَنَفَخَ فِيهِ مِنْ رُوحِهِ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَآتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَاهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَا تَعْلَمُ نَفْسٌ مَا أُخْفِيَ لَهُمْ مِنْ قُرَّةِ أَعْيُنٍ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسُهُمْ",
        "answer": "and they themselves",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusuhum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَنُخْرِجُ بِهِ زَرْعًا تَأْكُلُ مِنْهُ أَنْعَامُهُمْ وَأَنْفُسُهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "will benefit",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْفِقُونَ",
        "answer": "they spend",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "yunfiqūna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَدْعُونَ رَبَّهُمْ خَوْفًا وَطَمَعًا وَمِمَّا رَزَقْنَاهُمْ يُنْفِقُونَ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْتَقِمُونَ",
        "answer": "(will) take retribution",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "muntaqimūna",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّا مِنَ الْمُجْرِمِينَ مُنْتَقِمُونَ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَقِمُون",
        "waznEnglish": "you resent",
        "waznTlit": "muntaqimūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاكِسُو",
        "answer": "(will) hang",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1518,
        "tlit": "nākisū",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ تَرَىٰ إِذِ الْمُجْرِمُونَ نَاكِسُو رُءُوسِهِمْ عِنْدَ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاكِسُوا",
        "waznEnglish": "they were turned",
        "waznTlit": "nākisū",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ فَسَقُوا فَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَقِيلَ لَهُمْ ذُوقُوا عَذَابَ النَّارِ الَّذِي كُنْتُمْ بِهِ تُكَذِّبُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنَّاسِ",
        "answer": "and the men",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "wal-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنَ الْجِنَّةِ وَالنَّاسِ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدُونَ",
        "answer": "guiding",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْتَدُونَ",
        "answer": "be guided",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أَتَاهُمْ مِنْ نَذِيرٍ مِنْ قَبْلِكَ لَعَلَّهُمْ يَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدَاهَا",
        "answer": "its guidance",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudāhā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَآتَيْنَا كُلَّ نَفْسٍ هُدَاهَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "a guide",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَاهُ هُدًى لِبَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We have destroyed",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا مِنْ قَبْلِهِمْ مِنَ الْقُرُونِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّاكُمْ",
        "answer": "Will take your soul",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffākum",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُكِّلَ",
        "answer": "has been put in charge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "wukkila",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَتَوَفَّاكُمْ مَلَكُ الْمَوْتِ الَّذِي وُكِّلَ بِكُمْ ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُكِّلَ",
        "waznEnglish": "to entrust, to put in charge",
        "waznTlit": "wukkila",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا لَكُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا شَفِيعٍ أَفَلَا تَتَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "certain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْهُمْ أَئِمَّةً يَهْدُونَ بِأَمْرِنَا لَمَّا صَبَرُوا وَكَانُوا بِآيَاتِنَا يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُوقِنُونَ",
        "answer": "(are now) certain",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "mūqinūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَبْصَرْنَا وَسَمِعْنَا فَارْجِعْنَا نَعْمَلْ صَالِحًا إِنَّا مُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّوقِنِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "mūqinīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "periods",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَعْرُجُ إِلَيْهِ فِي يَوْمٍ كَانَ مِقْدَارُهُ أَلْفَ سَنَةٍ مِمَّا تَعُدُّونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِكُمْ",
        "answer": "(of) this Day of yours",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmikum",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا بِمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ هُوَ يَفْصِلُ بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On the) Day",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 32,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يَوْمَ الْفَتْحِ لَا يَنْفَعُ الَّذِينَ كَفَرُوا إِيمَانُهُمْ وَلَا هُمْ يُنْظَرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;